暑期工應否比家用

完咗SEM
咁我就有份萬二蚊嘅暑期工
同老母講佢第一句就問有冇家用
我應唔應該比

唔比，又唔係返full time，又唔係多錢
比，老母養過你

問題唔係應唔應該
係你自己 想唔想
唔想 咪唔比囉

家庭貧咪俾少少 但正常唔憂俾條撚你啊 做pt都要俾家用咪同富商搶基層錢一樣

你都傻，就係家境貧困先唔應該比！
如果樓主父母窮，佢讀到大學係自己本事，父母無栽培過佢，學費都要自己借grant loan，就連零用錢都要靠自己做pt賺返黎，父母仲想分利潤？

但如果父母由細到大有好好栽培樓主，供書教學，咁比少少錢孝敬下都得既，但呢種父母又點會問個仔pt都比家用？

結論：無論家境窮或富，都唔洗比家用

鬼唔知啊媽係女人咩 你呢啲外國思想
係中國教育唔撚俾等於不孝 問心有幾多人真心想俾啊

膝頭哥對上就脾

其實比唔比家用一開始冇諗，
但老母第一句唔係問做咩、返幾多日嗰啲嘢，
一嚟就問有冇家用
家境算係窮，
不過而家比我感覺就係佢淨係緊張啲錢

屋企樣樣都係錢
自己搵到錢比少少都唔過份啦
利申pt搵8000都比3000屋企

ON9 咁仲要問

梗係唔俾啦

第一句就問有冇家用

你想比咪按自己能力比, 唔想比咪唔好撚比
聽人講比3成5成果D正ON9
每個人支出儲蓄目標都唔同
計岩條數 扣晒支出
有$剩咪再睇下比幾多

不過提下你家用係有加無減
你依加比得多, 第時返FULL TIME 只會加得更多

想俾咪俾，不過如果我係你，第一句就俾老母問有冇家用，我會答無

以前讀書會攞零用錢
返暑期工咪屋企暫停俾零用

扣埋食飯搭車淨低雞碎咁多，俾埋家用乜都無
咁做黎做咩？

比條撚

大學學費邊個比？

心意姐屋企養到你咁大 多有多比 少有少比
細個補習一個月搵4-5k 我都比1k阿媽飲下茶

唔應該

問佢拎返零用錢就差唔多